<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>kasumi8pon</title>
        <link>https://kasumi8pon.net/</link>
        <description>kasumi8pon's blog</description>
        <lastBuildDate>Tue, 10 Jan 2023 13:26:36 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <language>ja</language>
        <image>
            <title>kasumi8pon</title>
            <url>https://kasumi8pon.net/kasumi8pon.jpg</url>
            <link>https://kasumi8pon.net/</link>
        </image>
        <copyright>All rights reserved 2022, kasumi8pon</copyright>
        <item>
            <title><![CDATA[2023年の目標]]></title>
            <link>https://kasumi8pon.net/posts/my-goals-for-2023</link>
            <guid>https://kasumi8pon.net/posts/my-goals-for-2023</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Jan 2023 12:30:28 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[あけましておめでとうございます。2023年、今年もよろしくお願いします。今年のテーマは、英語、AtCoder、健康の3つでいくぞー。]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[
RSS フィードを配信できるようになっているはず。よろしければどうぞ。手探りでやったので、なんか変なとこあったら教えてください。

さて、あけましておめでとうございます。2023年、今年もよろしくお願いします。
今年も楽しくやっていきたいし、さらに自分が思うかっこいい自分になっていきたいと思っている。
今年のテーマは、英語、AtCoder、健康の3つでいく。

## 英語
リーディングとリスニングをもう少しうまくできるようになりたい。英語で書かれている文学を英語で味わったり、英語の音声をその速度で楽しみたいというのが大きい。わかりやすい目標として、TOEIC 850 点を目指そうかと思っている。一昨年受けたとき 755 点だったので、約 100 点アップ。

昨年末からひたすら Anki でボキャビルやったり、abceed の有料会員になったのでいろいろ問題を解いたり、BBC 6 minutes English を聞いたり、ハリー・ポッターと賢者の石の原書を読んだりしている。当時ハリー・ポッター大好きなので改めて読んで面白いし、学びになるし、英語だとこんな表現されていたんだという発見もあるし、とても楽しい。あとは、英語話者 VTuber の切り抜き動画とかも見ている。面白い。もうちょっと楽しめるようになりたい。

## AtCoder
先日ブログ作ったので kasumi8pon でググって何が出てくるかと見てみたんだけど、AtCoder のプロフィールページが出てきて、茶色で、いや自分これでいいのかよ！と思ったのでやっていくことにした。好きで始めたのに、いいのか茶色で。茶色はかっこよくない。今年はとりあえず緑目指してのんびりやろうと思っている。

ついでに、Rust でやろうと思っている。理由は3つあって、1つ目はかかった時間が重要なのに Ruby が好きなのでどう書くかを考えすぎて時間をかけすぎてしまうので、別の言語でやってみようかなと思っているため。普段はどう書くか考えるの大好きなんだけど、コンテスト中にはそれよりも早く回答しないとね。2つ目は、純粋に新しい言語を習得したいため。3つ目は Rust、周りで話題なのと、速そうなので。
<blockquote class="twitter-tweet"><p lang="ja" dir="ltr">ABC182-E の言語別実行時間分布<br>Rust はっや <a href="https://t.co/mh6aXMAxNo">pic.twitter.com/mh6aXMAxNo</a></p>&mdash; scol (@scol_kp) <a href="https://twitter.com/scol_kp/status/1325799278984404992?ref_src=twsrc%5Etfw">November 9, 2020</a></blockquote> <script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script>
ということで、正確には「Rust で AtCoder」でいく。

## 健康
去年、健康になる！と言って何もしなかったので本当に反省している。リモートワークもそろそろ丸三年で、本当に動かないのでこのままだとまずいということで、今年こそはやっていく。
こちらも昨年末からとにかく出掛けるようにしている。喘息があったのもあって本当に体力がないので、とりあえずマイペースでよく歩くようにしている。今のところ、去年とは比べ物にならないくらい外出しているよ。えらい。出かけない日はエアロバイクに乗っている。あとはささやかな筋トレも。本当にささやかだけど。

食事は一応今のところカロリーを記録するようにしている。
家から徒歩20分程度のごはん屋さんが美味しくて健康的でお手軽なお値段なので、往復40分の散歩をして健康な定食を食べるのにハマっている。とにかくやけにならずに継続。継続。
]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[麻雀AI「NAGA」]]></title>
            <link>https://kasumi8pon.net/posts/mahjong-ai-naga</link>
            <guid>https://kasumi8pon.net/posts/mahjong-ai-naga</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Nov 2022 08:08:26 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[麻雀上手くなりたいので、麻雀AIのNAGAを使い始めた。]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[
日本シリーズと共に日本プロ野球のシーズンが終わり、麻雀の季節になった。毎日Mリーグを見ている。そして、Mリーグを見ていると、自分も麻雀を打ちたくなる。
去年もこの冬の時期に麻雀のモチベーションが高くて、今年は雀魂の雀豪というランクになるぞ！と目標を立てたのだった。

今年は一度雀豪のすぐ手前（雀傑3の上の方）まで行ったのだけど、その後負けまくって雀傑1まで落ち、一度モチベーションが下がっていた。
しかしこの度また麻雀上手くなりたい気持ちになってきたので、またやり始めた。

で、本当にランク上げたいので、[麻雀AI「NAGA」](https://naga.dmv.nico/naga_report/top/)を使ってみた。
NAGA は牌譜を分析して、NAGA ならこうやって打つというのを教えてくれる。実際にオンライン麻雀の天鳳で結果も出しているというAIで、とても勉強になる。
特に NAGA に悪手と判断される選択の割合は、上手い人ほど明確に低いみたい。
<blockquote class="twitter-tweet"><p lang="ja" dir="ltr">「NAGA的悪手率(NAGA推奨度5%未満打牌)」と「悪手でないがNAGAと不一致の打牌率」について、集計してみました。悪手でない不一致率については段位で大きくは変わりませんが、悪手率は段位が上がると急激に減少します。解析レポート利用の際には悪手を中心に検討することが効率的かもしれません。 <a href="https://t.co/mhmwh0dLgK">pic.twitter.com/mhmwh0dLgK</a></p>&mdash; 麻雀AI NAGA(ナーガ) 特南十段 (@NAGA025) <a href="https://twitter.com/NAGA025/status/1590570099022655488?ref_src=twsrc%5Etfw">November 10, 2022</a></blockquote> <script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script>

ということで、NAGA で牌譜のふりかえりをするときは、特に NAGA に悪手と判断された手に注意するようにしている。

麻雀は運の要素が強いので、勝ったからといってそのときの選択がよかったとは限らないし、負けたからといって選択が悪かったとも限らない。
打ったら打ちっぱなしよりも、ふりかえりをした方が絶対に上手くなると思うし、実際に NAGA とふりかえりをするようになってから視野が広がっている感覚がある。
この調子で上手くなって、今年中に雀豪になるぞ！
]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本シリーズ2022を見に行ってきた]]></title>
            <link>https://kasumi8pon.net/posts/nippon-series-2022</link>
            <guid>https://kasumi8pon.net/posts/nippon-series-2022</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 14:58:35 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[今年も日本シリーズを観戦してきました。オリックス・バファローズ日本一だ！！！]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[
今年も日本シリーズを観戦してきました。オリックス・バファローズ日本一だ！！！

![優勝したオリックス・バファローズの選手たちのバファローズポンタ](/images/nippon-series-2022-champion-with-ponta.jpg)

チケットが取れすぎてしまったので全通してきた。7戦目までいかないかと思っていたけれど、2戦目の引き分けもあり、7戦目までやった。むしろ7戦目で終わらないのではないかと心配することになった。7戦目まで見に行って最後にチケット取れなくて結末を見届けられなかったら悲しいもんね。

オリックス・バファローズを応援して今年で7年目。去年までの5年間は優勝どころかAクラスにも入れずに、CSいいなあと思ってみていたのが、まさか去年と今年二年連続でリーグ優勝。去年も日本シリーズは3,4,5,6戦目は見に行ったけれど、極寒の神戸の中ヤクルトの日本一を見届けたのだった。

今年こそ日本一！という気持ちで1戦目、二年連続沢村賞の山本由伸がボコボコ打たれた上に途中降板して、2回目の登板は厳しくなる。2戦目、3点リードで迎えた9回裏に3ランホームランを打たれて追いつかれて引き分け。大阪に移動して3戦目、7-1 とかいう悲しい負け方をする。
3戦目終了して2敗1分で、負け方は絶望的だし、オリックスは打てないのにヤクルトはたくさんホームラン打つし、このままやられるのか……という気持ちだった。
でも、終わってみればそこから4連勝。

日本一決まった後のインタビューで、3戦目終わったときどんな気持ちだったか聞かれていて、選手たちみんな諦めてなかったと言っていて本当にすごいなーと思った。（2戦目に打たれた阿部投手はもうダメだと思っていたらしいけどw）
去年も今年もマジックつかずにリーグ優勝決めただけあって、追い込まれていても諦めない心があるんだね。

オリックスは今の中嶋監督が就任して二年連続でリーグ優勝したのだけど、いわゆる「育てながら勝つ」と言っていて、その育てるというのは若手の育成ではなく、負けて当たり前だと思っていたチームに勝ったら嬉しい負けたら悔しいという気持ちを教えることからだったと話していた。
それを思い出して、きっとこの二年で選手たちが成長して最後まで諦めずに戦う姿を見せてくれるようになったのだなと感動したりもした。

7戦、どこも見応えがあってとても面白かった。個人的にはMVPは中継ぎ陣だと思っているんだけれど、華があるのはなんといっても5戦目のサヨナラホームラン。本当に打った瞬間！という感じで、劇的で素晴らしかった。現地で見られてよかった。
<blockquote class="twitter-tweet"><p lang="ja" dir="ltr">華がありすぎる男<br>このアングルめっちゃいい<br>後ろの観客総立ちの映像本当にたまらん<br> <a href="https://twitter.com/hashtag/%E5%90%89%E7%94%B0%E6%AD%A3%E5%B0%9A?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw">#吉田正尚</a> <a href="https://t.co/uEgZpqLJmK">pic.twitter.com/uEgZpqLJmK</a></p>&mdash; nat (@nt_tg_89) <a href="https://twitter.com/nt_tg_89/status/1585624450527264769?ref_src=twsrc%5Etfw">October 27, 2022</a></blockquote> <script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script>
この映像、本当に美しい。ありがとう吉田正尚。
去年と違って入場制限がかかっていなくて満員の京セラドームなのがまた、本当に素敵。

あとは、日本シリーズ中、野球を通して知らない人としゃべる機会があったのもよかった。球場で喜びを分かち合うのに加えて、野球グッズ（バファローズポンタのぬいぐるみなど）を持っていると、オリックスファンだとすぐにわかってもらえるよね。
大阪では焼肉屋のおにいちゃんに「東京から野球見にきたんですか。ヤクルト？え、オリックス！ありがとうございます」と言われたり、5戦目始まる1時間前に入ったしゃぶしゃぶ屋のおっちゃんに「しゃぶしゃぶ美味しい？じゃあ今日はオリックス勝つわw」と言ってもらったりした。
東京帰ってきてからも、試合後バファローズポンタを持って帰宅してる途中で、自転車で通り過ぎた二人組に「オリックスおめでとう！ナイスゲーム！」と言われたり、コンビニの店員さんに「ロッテファンなんですけど、オリックス応援してました。日本一おめでとう！」って言ってもらったりした。
知らない人と野球きっかけで会話が生まれるってなんかいいなと温かい気持ちになった。

2022年シーズンお疲れさまでした！また来シーズンお会いしましょう！
]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[夢のなかの物語]]></title>
            <link>https://kasumi8pon.net/posts/stories-in-dreams</link>
            <guid>https://kasumi8pon.net/posts/stories-in-dreams</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Oct 2022 15:17:45 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[よく見る夢がある。]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[
よく見る夢がある。
以前は何かでようなもので撃たれて、撃たれた瞬間体が痺れる夢をよく見ていた。

最近は、自分が大学生という設定の夢をよく見る。ずっと大学に通っていなくて、単位が取れなくてヤバいとめちゃくちゃ焦っている。今日はシラバスを調べて出席点の割合を探していたけれど、自分がその講義にどれくらい出ているのかわからないので困っていた。夢の中のわたし、どれだけ大学に行ってないんだよ。わたしが大学に通っていた頃は熱心な学生ではなかったけれど、4年次には単位はほとんど取り終わっていて卒業の心配はなかったし、なぜそんな夢を何度も何度も見るのか謎。

他には、普段考えもしないような古い同級生が夢に出てきたりするのもびっくりする。

夢というのはほんとうに不思議で、自分の脳が見せているのだからわたしの中にあるはずなのに、思ってもいないものを見せてくれる。記憶をミックスして物語をつくっているみたいだ。

他人の夢の話は脈絡がなくて意味不明だけれど、それが面白いので好き。
]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[イライラしないスプラトゥーン3]]></title>
            <link>https://kasumi8pon.net/posts/less-frastrating-splatoon3</link>
            <guid>https://kasumi8pon.net/posts/less-frastrating-splatoon3</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Oct 2022 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[スプラトゥーン、3になってイライラ度がかなり減って、楽しく遊んでいる。]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[
今日は Kaigi on Rails \_2022\_ new に参加してました。
プレイベントで全体をざっと予習できるのはめちゃめちゃありがたい！LTもいろんな話が聞けて面白かったです。調子悪くて懇親会には参加できなかった……。

LTではごぐたんがスプラトゥーン3の話をしていた。わたしはスプラトゥーンは2から遊んでいて、3も買って遊んでいる。スプラ3になってイライラが減ったの本当にすごいなーと思っていたので面白かった。ツイートもしたのだが、改めて聞くとスプラ2の負けたときの曲がすごくイライラする。特に最初の部分が煽り力高くて笑ってしまった。3は勝ったときと負けたときの曲が同じなのでよい。

ほかには、2では負けたときにゲージが減っていたのが、3では最初に入場料を払って、勝った分だけゲージが増えるのも負けたときのイライラを軽減してくれててとってもよい。

まあリスキルされるとイライラするんだけどね！！

スプラ3、S+ に上がったので、最近はバンカラマッチはぼちぼちやりながら、ロッカーの飾りのためにせっせとバイトしてる。
]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[シャワーを浴びながら、何かを聞く]]></title>
            <link>https://kasumi8pon.net/posts/listen-to-something-while-taking-shower</link>
            <guid>https://kasumi8pon.net/posts/listen-to-something-while-taking-shower</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Oct 2022 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[シャワーを浴びるときに骨伝導イヤホンでラジオや Podcast を聞くといい感じ]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[
今日はとても寒い。

わたしはお風呂に入ることがとても苦手なんだけど、その理由のうち一つに、シャワーを浴びている間 "やることがない" ことがある。湯船につかっていれば、たとえば本やスマホを持ち込んだりできるけれど、シャワー中は自由になるのが脳みそしかないため自然と考える時間になる。

考えるのは悪いことではない。（わたしは考えることが大好き）しかし、気分が落ち込んでいる時はより落ち込んでしまうし、考えても仕方がないことが頭の大部分を占めているときは出口の見えない思考によって支配されてしまう。こういうときは大抵考えることが悪い方向にはたらいてしまう。

思考を遮るには何か別の言葉を聞くとよいため、最近は骨伝導の防水イヤホンをつけてシャワーを浴びるようにしている。骨伝導の防水イヤホンが本当によくて、つけたまま髪を洗うこともできる。また、防水スピーカーを使っていた頃は音量を上げても内容を聞き取るのが難しかったのだが、骨伝導イヤホンだと音量を上げるとシャワーの音に邪魔されて内容が聞こえないということもない。

音楽では思考が止まらないので、聞くのは音楽ではなくラジオや Podcast にしている。特に疲れているときはなんでもない雑談のラジオにとても癒される。ほかにはわたしはプロ野球やMリーグをよく見るので、展開が気になるけれど早くお風呂に入りたいときに実況を聞きながらお風呂に入ったりする。オススメのラジオや Podcast があったら教えてください！
]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ブログをつくった]]></title>
            <link>https://kasumi8pon.net/posts/hello-blog</link>
            <guid>https://kasumi8pon.net/posts/hello-blog</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Oct 2022 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[日記を書きたくてブログをつくった。自分の好きなようにできるスペースというのはとてもよいし、自然とコードを書きたくなってとても楽しい。]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[
といってもまだ、書いたものが順番に表示されるだけのページなのだが。

最近、[りさきゃんがニュースレターで「今週のログ」](https://buttondown.email/risacan/archive/)を書いていたり、[しふみんさんが日記](https://shifumin.hatenadiary.com/)を書いていたりその他いろんな日記を読むのが好きで、いいなー自分も書きたいという思いがふつふつとわいてきていた。しかし、なんとなくこれまで使っていたブログに書く気が起きなかった。
これまで割と放置していたためそこに記事を書くことのハードルが上がっていたのもあるが、一番はなんだか自分のスペースだと感じていないことが原因だと考えている。なんとなく落ち着かなくて、自分が自由にすきなことを書ける場所だと感じていなかった。

どこに書くかというのは重要で、それによって書ける内容は変わってきそうだ。自分が自由にできる場所でならば自分のすきなことを書けるかもしれない。

ということで、自分だけのスペースをつくるために、ブログを作ることにした。これまで Vue.js をさわる機会が多かったのと周りの React の評判がよいので、React を使いたくて Next.js で作ることにした。

やっぱり「自分のホームページを作る」ことはとても楽しい。[Background.radio](https://background.radio/7position/Background-radio-beb90dd6ae434da18447cc90dd7fe758)に読んでいただいた時も話したが、小学生のときに初めて自分のホームページを作り、そこからずっとインターネットがすき。「自分のホームページを作る」という作業はそのときのワクワクした気持ちを思い出させてくれる。記事を書くのも楽しいし、ブログを作るのも楽しい。

ということで、今後は記事を継続的に書いたり、このブログの機能としてもいろいろ実装していきたいなと思っている。
]]></content:encoded>
        </item>
    </channel>
</rss>